\documentclass[a4paper,11pt]{article}

%Paquets standards
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[frenchb]{babel}

%Paquets spéciaux
\usepackage{lastpage}   %Référence automatique vers la dernière page
\usepackage{tabularx}   %Tableaux complexes
\usepackage{colortbl}   %Coloration des tableaux
\usepackage{listings}   %Inclusion de sources
\usepackage{fancyhdr}   %Définition de headers et footers
\usepackage{xcolor}     %Paquet de couleurs
\usepackage{graphicx}   %Paquet pour les images
\usepackage{titlesec}   %Définition des styles pour les sections
\usepackage{titletoc}   %Définition des styles pour la table des matières
\usepackage{fontspec}   %Gestion des polices personnalisées
\usepackage{float}      %Forcer le placement des éléments avec la position [H]
\usepackage{wrapfig}
\usepackage[final]{pdfpages}
\usepackage[xetex,
            pdfauthor={Thibaud Duchoud, Mario Ferreira, Jan Purro, Benoist Wolleb},
            pdftitle={GEN - Mini-projet: Multitron},
            pdfsubject={Génie logiciel},
            pdfkeywords={génie logiciel tron},
            pdfproducer={XeTeX with hyperref},
            pdfcreator={XeTeX with hyperref}]{hyperref}

%Paramétrage de la zone d'écriture
\setlength{\textwidth}{16cm}
\setlength{\textheight}{24cm}
\setlength{\oddsidemargin}{0cm}
\setlength{\voffset}{-2.2cm}
\setlength{\headheight}{15pt}

%Définition des couleurs
\definecolor{titre1}{RGB}{170,62,15}
\definecolor{titre2}{RGB}{255,118,0}
\definecolor{titre3}{RGB}{255,180,18}
\definecolor{gris1}{RGB}{76,76,76}
\definecolor{gris2}{RGB}{135,135,135}
\definecolor{tableau1}{RGB}{255,255,153}
\definecolor{url}{RGB}{0,24,170}

%Définition des headers
\setlength\headheight{35pt}
\lhead{\hspace{-1cm}\includegraphics[width=2cm]{image.png} \hspace{1em} \color{gris1}{GEN - Multitron}}
\chead{}
\rhead{\color{gris1}{\today}}
\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{\color{gris1}{\thepage /\pageref{LastPage}}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

%Définition de quelques préférences.
\setlength{\parindent}{0pt}  %Désactiver complétement l'indentation des paragraphes?

%Définition du style des sections
\titleformat{\part}[hang]{\filcenter\huge\bfseries\color{titre1}}{}{0.5em}{}
\titleformat{\section}[hang]{\filcenter\Large\bfseries\color{titre2}}{}{0.5em}{}
\titleformat{\subsection}[hang]{\filcenter\large\bfseries\color{titre3}}{}{0.5em}{}
\titleformat{\subsubsection}[hang]{\filcenter\itshape\color{titre3}}{}{0.5em}{}

%Définition du style de la table des matières
\dottedcontents{part}[0em]{\color{titre1}}{0em}{1pc}
\dottedcontents{section}[2em]{\color{titre2}}{2em}{1pc}
\dottedcontents{subsection}[4em]{\color{titre3}}{4em}{1pc}
\dottedcontents{subsubsection}[6em]{\color{titre3}}{6em}{1pc}

%Définition du style de numérotation des sections
\renewcommand{\thepart}{\Roman{part}}
\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection}}
\renewcommand{\thesubsubsection}{\arabic{subsubsection}}

%Corps prêt à l'emploi pour une fonction personnelle
%\newcommand{\moche}[1]
%{%
%   \textit{\color{red}#1}%
%}

%Début du document
%Page de titre
\pagestyle{empty}
\begin{document}
\renewcommand*\labelitemi{$\bullet$}
\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}   %Pas de header ni de footer
\vspace*{2cm}
\begin{center}
\fontsize{32}{0}
\selectfont \textbf{\color{titre1}{GEN - Mini-projet}}\\\vspace{0.8cm}
\fontsize{24}{0}
\selectfont \textbf{\color{titre2}{Multitron}}\\\vspace{0.8cm}
\fontsize{20}{0}
\selectfont \textit{\color{titre3}{Thibaud Duchoud, Mario Ferreira, Jan Purro, Benoist Wolleb}}\\\vspace{5cm}
   \begin{figure}[h]
   \begin{center}
   \includegraphics[width=16cm]{image.png}\bigskip\\
   \textit{\color{gris1}{Multitron - Le jeu de course de nouvelle génération!}}
   \end{center}
   \end{figure}
\end{center}

%Page de la table des matières
\newpage
\pagestyle{fancy}
\setcounter{page}{1}
\tableofcontents

%Réglage de l'espace entre les paragraphes: une ligne
\setlength{\parskip}{1em}

%Suite du document
\newpage\part{Introduction}
Le cours de génie logiciel (GEN) dispensé à la HEIG-VD est évalué sous forme théorique et sous forme pratique. L'évaluation pratique consiste tout naturellement à mener un projet à bien, de A à Z, et le documenter comme s'il s'agissait d'un véritable travail de production dans une entreprise.

Ce projet est un travail de groupe de quatre personnes qui, pendant une dizaine de semaines, définissent, conçoivent et créent un logiciel. La méthode utilisée pour le développement est la méthode UP. Cette dernière est itérative, ce qui implique que des itérations d'une ou plusieurs semaines devront être planifiées et qu'à la fin de chacune, un bilan est effectué avec le ``client'', dans notre cas le professeur et l'assistant.

\section{La genèse}
La consigne précisant que le projet doit comporter une partie client et une partie serveur ainsi qu'une base de données, nous avons pris la décision de faire un projet amusant (afin de se motiver un peu) ce qui conduit tout naturellement à un jeu.

Ensuite, parmi la multitude de possibilités qui s'offrent à nous, nous avons essayé de trouver un type de jeu qui mette en valeur l'utilisation d'un serveur tout en restant assez simple pour ne pas trop nous perdre dans des détails. Nous avons donc décidé de faire un jeu similaire à \href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Tron}{\textit{\color{url}{tron}}} ou encore \href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Snake\_\%28jeu_vid\%C3\%A9o\%29}{\textit{\color{url}{snake}}} mais jouable en réseau.

Plusieurs joueurs seront affichés à l'écran et, lorsqu'ils se déplacent, ils laissent une ligne derrière eux. Le but est de bloquer les autres joueurs avec sa propre ligne.

L'application doit permettre à plusieurs joueurs de se connecter à un serveur, de créer une partie et de jouer avec d'autres joueurs.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage\part{Analyse}
\section{Règles du jeu}
\input{règles_jeu.tex}
\section{Partage des responsabilités}
\input{partage.tex}
\newpage\section{Cas d'utilisation}
\input{cas_utilisation.tex}
\section{Modèle de domaine}
\input{modelDomaine.tex}
\newpage\section{Base de données}
\input{bdd.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage\part{Conception}

\section{L'interface graphique}
\input{gui.tex}
\section{Le protocole}
\input{protocole.tex}
\newpage\section{Diagrammes de classe}
\input{diagramme_classe.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage\part{Implémentation}

\section{Technologies utilisées}
\input{technologies.tex}
\section{Problèmes rencontrés et solutions}
\input{problemes.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage\part{Gestion de projet}
\section{Rôle des participants}
\input{roles.tex}
\section{Plan d'itérations initial}
\begin{center}
Le plan d'itération initial se trouve dans les annexes.
\end{center}
\section{Suivi du projet}
\input{suivi.tex}
\section{Stratégie de tests}
\input{test.tex}
\section{Stratégie d'intégration du code de chaque participant}
Afin de nous synchroniser entre les différents membres du groupe, nous avons utilisé un système de gestion de version de code. Un tel système permet, tout d'abord, de maintenir synchronisé le code entre les machines de tous les membres du group, quel que soit l'environnement de développement. De plus, la gestion des versions est très pratique car elle conserve des enregistrement de chaque modification que chaque membre a apporté au code, ce qui permet aux autres de voir quelles sont les nouveautés qui ont été implémentées.

Enfin, un système de gestion de version nous permet de conserver un historique de modification, ce qui permet de revenir à une version antérieure si un problème survient avec du nouveau code.

    \begin{wrapfigure}{r}{1.5cm}
    \vspace{-0.5cm}
    \includegraphics[width=1.5cm]{git.png}
    \end{wrapfigure}
Le système que nous avons choisi d'utiliser est \href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Git}{\textit{\color{url}{git}}}. Développé à l'origine pour aider au développement du noyau Linux et publié sous licence libre (\href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Licence_publique_g\%C3\%A9n\%C3\%A9rale_GNU}{\textit{\color{url}{GPL}}}), ce système de gestion de code s'est démocratisé au point d'être le plus utilisé de nos jours.

D'autre part, les systèmes de gestion de code travaillant en analysant le texte, git nous a permis de synchroniser notre documentation. En effet, nous avons décider de la faire en utilisant \href{https://fr.wikipedia.org/wiki/LaTeX}{\textit{\color{url}{LaTeX}}} dont l'utilisation est entièrement textuelles. D'ailleurs, LaTeX s'apparente à du code au même titre que de la programmation.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\newpage
\part{Conclusion}
\section{État des lieux}
\input{misere.tex}
\section{Auto-critique}
\input{critique.tex}
\section{Conclusion}
\input{conclusion.tex}

\vspace{1cm}
%Emblême de fin de document + licence des illustration
   \begin{figure}[h]
   \begin{center}
   \includegraphics[width=8cm]{end.png}
   \end{center}
   \end{figure}
\vspace{1cm}

{\color{gris2}
\begin{center}
\textit{Toutes les illustrations, images et logos utilisés dans ce rapport sont sous licence Creative Commons Zero (domaine public)}\bigskip\\
\Huge{{\fontsize{40 pt}{1em}\fontspec{CC Icons}C}}
\end{center}}

\label{finDocument}
\cfoot{\color{lightgray}\LaTeX}


\newpage
\pagestyle{empty}
\part{Annexes}\label{Annexes}
\input{manuel.tex}
\section{Plan d'itérations initial}
\includegraphics[height=16cm, angle=90]{planification_iterations.pdf}
\newpage\section{Bilans d'itérations}
%\newpage\includegraphics[width=\textwidth, page=3]{bilan_iterations.pdf}
\includepdf[offset=0 -40, pages=-]{bilan_iterations.pdf}
\end{document}
